為手足被捕心痛 陳瑞祺200人罷課

為手足被捕心痛
陳瑞祺200人罷課

【溫柔抗爭】

【本報訊】學界罷課停不了，多區中學生都築起人鏈，以最溫柔方式面對暴政，表達訴求。何文田區陳瑞祺（喇沙）書院昨有20、30名校友及學生在校門外組織人鏈，呼籲學生「走出課室上一日政治課」，終有約200名學生罷課，由校內老師、香港政策研究所研究員馮智政分享，並與台下學生交流。南區、屯門和觀塘都有中學生人鏈，有學生預告，寶馬山至炮台山多間學校將於明日下午4時組聯校人鏈，橫跨多間學校。

記者：李思潁 張雅婷

陳瑞祺（喇沙）書院昨早有20、30名校友及學生在校外組織人鏈，呼籲在校同學參與罷課。校內反修例關注組成員中五蔡同學表示，香港面對危難環境，上不上課已非問題，「今次如果我哋唔覺醒，唔願意走出嚟，為成個社會行多一步，可能已經冇咗（未來）」。

相關新聞：北京出手太低 難阻美國制裁

校方承諾不會交名單

他們戴上黑色口罩於校外手牽手，校友則大多身穿黑衣，不時高呼「水記仔，加油！」等口號。有校友負責派發罷課行動安排等宣傳單張，更有校友高舉「禮堂要人！」等標語，呼籲在校同學參與罷課。

蔡同學表示與校方商討後，只要同學遞交家長信，則可以參與禮堂集會，最終有約200學生參與。集會由校內老師、香港政策研究所研究員馮智政分享，與台下學生交流，並有反思及紀錄片播放活動。蔡同學說，校方雖表明反對罷課，並不容許同學佩戴白絲帶、頭盔等，但仍讓學生參與校內集會，又承諾不會秋後算賬，不會將參與罷課的同學名單交予教育局，說明學校尊重學生意見。他指，始終需得到家長同意才能罷課，故相信不少同學或因家長阻力而未能參與。

他續說，當看到與他年紀相若的中學生被捕時均感到心痛，批評警方視《警察通例》為無物，權力沒有得到制衡，並指前日太子站內警員妨礙急救員向一位已昏迷年輕人救治的做法不當，促請政府盡快回應民間訴求，制止警方濫權。

該校畢業生、理大學生何同學表示，特意回來支持在校學生罷課行動，並提到近日有校友被捕，希望藉行動喚起其他在校同學對反修例運動的關注。他續說，作為校友、成年人相對師弟會較少「包袱」，故更需要站出來支持他們。

南區的嘉諾撒培德書院和鄰校聖伯多祿中學亦聯校組人鏈，學生井然有序排在學校兩旁，高呼「光復香港，時代革命」等口號。觀塘區代表有新生命教育協會呂郭碧鳳中學及觀塘瑪利諾書院聯校組成人鏈，多達300人參與。屯門仁愛堂田家炳中學則有過百名學生及校友組成人鏈，有踩單車路過的市民向他們豎拇指以示支持。

今築人鏈聲援被捕同學

築人鏈活動源源不絕，屯門保良局百周年李兆忠紀念中學、仁愛堂陳黃淑芳紀念中學、宣道中學及崇真書院四校反修例關注組發起，將於今早舉行人鏈行動，聲援被捕同學。港島區皇仁書院、庇理羅士女子中學、張祝珊英文中學及金文泰中學等學生，相約明日下午4時聯校築人鏈，料橫跨炮台山至寶馬山一帶，共同向政權表達訴求。

相關新聞：林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入

上一則
上一則
旺角射七布袋彈 警認無警告

下一則
下一則
中華基金中學讓步 不處分罷課生

北京出手太低 難阻美國制裁
林鄭堅持監警會查警再委兩親信加入
連登TG：倘收貨 已死朋友不會原諒
「真普選才能保障人權」
泛民：林鄭口袋的人無公信力
撤得太遲 民陣：佢冇回應民情
內媒再率先報道高層連根拔 國泰主席退休
港龍CEO嘲泛民曱甴 網民發起篤灰
警出新通告：丫叉屬攻擊性武器
Telegram商討 四人涉串謀毀港鐵
七警壓青年按頭300醫科生斥濫暴
送院半昏迷 青年須驗頸椎
下課途經被毆「良心」青年保釋候查
旺角射七布袋彈 警認無警告
中華基金中學讓步 不處分罷課生
台上奏國歌 台下學生唱革命曲
街坊奠何中女校長以示不滿
被捕女斥警摸胸 禁關廁門
8.31太子傳死訊 戰友報平安
目擊「速龍打到人嘔白泡」
方仲賢遭警叉頸擬索償
遭未告先押 少年申人身保護令
網民籲明全民戴裝
魯比奧：美有多招制裁中共
默克爾訪華 德媒籲表態撐港
英議員動議予港人第二國籍
佔立會後流亡台港青：冀當時做更多
台行政院：難民法不包港人
禁採訪 警：巴士是罪案現場
棍扑青年頭 警稱打地下
播片又蝦碌 靠「語音導航」
數百街坊圍寶琳 警拉三人
女子墮亡 遺言「港人加油」
推冧城大民主女神像 內地舊生稱意外
林鄭僅撤惡法 無視四大訴求香港不收貨

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

各地區連儂牆要人，文宣大量要大人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
Twitter 共識頻道

5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05

撤回唔係為咗俾香港人降溫；
撤回係要分化外國政客、媒體，
令佢地失去插手香港局面既意慾。

香港人
約定你

九月八日 星期日

12:30pm
遮打集合

2:00pm
美國駐港澳總領事館
為《香港人權及民主法案》請願

唱國歌(美國) ：

揮國旗(美國x香港) ：

香港人，九月八日見

好感動，學生哥都明白，點解林鄭唔明白